---
layout: lesson-simple-1
section: 2
name: Признаци за делимост на 3 и на 9
---
Здравейте творци геодезисти. Къде са тетрадките ви по математика и писалките ви? Хайде бързо всеки да вдигне тетрадката в лявата си ръка и писалката в дясната. Очаквам от вас всеки ден, когато удари звънеца за начало на часа, да сте готови за учене, точно както сега - с тетрадка и химикал пред себе си.

Вчера г-жа Василета Петрова и г-жа Биляна Асеновска ни завариха да се гоним по коридорите. Щерьо решава, че ще бяга от стаята, а пазителите на единството, че ще го връщат. Тогава казах, че аз съм виновен за това и сега пак ще го кажа, защото го вярвам. На вратата имаше пазители, защото аз ги помолих. Те изпълняваха отговорно ролята си и аз искам да ги поздравя и да им благодаря.

Ръкопляскам.

Наистина обаче мисля, че г-жа Асеновска и г-жа Петрова са прави, че не е нормално да има ученици на вратата по време на час, а още по-малко да има гоненица по коридорите. Всички сме тук, за да учим.

Затова предлагам за сега да заменим ролите на пазителите на единството и на вратата с роля, която ще помогне за това всеки в стаята да разбира какво правим и да му е интересно. Тази роля е пазител на знанието. Вярвам, че ако всеки тук е въвлечен в урока, ще иска да си остане тук и няма да има нужда от хора, които да пазят вратата. Пазителят на знанието се опитва във всеки момент да разбира добре какво правим по урока. Ако някой от класа има въпрос, го отправя към пазител на знанието. Ако той не успее да му отговори, чак тогава го задава на мен. Пазителите на знанието отговарят на въпроси по урока.

Проверка на разбирането.

Кои от вас искат да са пазители на знанието?

## Преговор

Хайде пак да упражним деленето на 2

## Изследване

- В следващата задача работите сами, но ви позволявам да си помагате.
- Ще смятаме с грахчета. Пазете ги, защото са много ценни. Вземете си ги вкъщи и ги посадете в саксия. От всяко едно ще изникнат по още 100 грахчета. После можете да си ги сготвите. От тях става много много вкусна гозба.
- Колко пръста имате на ръцете? Покажете ги високо
- Сега ще ви раздам грахчета. Всеки от вас трябва да събере ръцете си точно както направихте преди малко. След това трябва да постави по едно грахче под всеки свой пръст и да ги раздели, както правим с ръцете си.

Проверка на разбирането.
